香港01于品海同連登仔宣戰！

香港01腦細成日feel good
覺得自己係清泉

//又有人鼓勵狙擊香港01

有人企圖通過網上宣傳，發起大家在Facebook上unlike《香港01》，包括不分享我們的資訊，這不是第一次，估計亦不會是最後一次。發起人的目的是讓人不再看《香港01》，通過不分享我們發佈的資訊，干擾Facebook的計算法，減低我們的傳播力。香港是一個法治社會，鼓動他人unlike《香港01》說不上光彩，但不違法。我們不會干涉別人行使言論自由，但不代表會默默忍受，有權對這種無聊動作表達不認同與反對，保護自己的言論和新聞自由。我們希望鼓吹者純粹只是想宣洩個人喜惡，而不是試圖消除異見。

事實上，利用人們尤其是年輕人的情緒與躁動，通過政治抹黑來遊說其他人遮蔽不同觀點，包括用道德要脅，是低級的「說服」。一些偏激媒體喜歡用這種方法聚眾，部分手段其實和中共的專制手法有異曲同工之處。當然，《香港01》如此受到「關注」，說明我們具備社會影響力，市場地位也威脅到長時期霸佔輿論的傳統新聞勢力。不過，通過unlike手段減少競爭，而不是通過做好自己來增加受眾，是一種懦弱的表現，也達不到削弱《香港01》競爭力的結果。打着民主自由旗號，卻鼓勵撕裂來對付異見，甚至消滅異見，是特別卑劣的行為。年輕人不應受這種卑劣行為左右，而是要學會接受社會存在多元觀點，如果只蝸居在自己想像的小天地，藏身在「年輕」這個軀殼中，將永遠長不大。

新聞行業的成功之道就是要知道如何與社會脈絡緊密相扣，既不能跟風，亦不可以離地，既要引領輿論，更要辨清風向。新聞的定義已經改變，網絡世界讓簡單資訊變得價值不大，一百年前路透社靠着將資訊在歐洲和美洲之間傳遞取得成功，但如果今天依然故我，必然關門大吉。新聞包括對資訊的分解、分析、判斷，甚至包括調查，核實，求證，網絡素人或KOL也許在傳播上較有能力，但通常無法完成新聞的本份工作。一些人認為UGC（User Generated Content用戶生成內容）就是未來，並將取代PGC（Professional Generated Content 專業生成內容），這是言過其實。UGC最能反映社會事實的說法亦屬偏頗，因為事實並不絕對，不同人看見的事實可以不一樣。這也造成UGC往往只能提供一己之見，很多時候是在瞎子摸象。

做新聞專業應有的工作

《香港01》能夠在短短不到四年打破維持了二十多年的香港新聞業格局，原因只有一個，就是回歸新聞基本面，做新聞專業應有的工作，而不是被籠罩在意識形態的香港新聞業界牽着鼻子走。首先我們不怕得罪政府，不怕得罪新聞界「大佬」，不怕得罪社會習慣了的道德教條，不怕得罪泛民或建制，包括他們的意識形態，也不怕得罪西環，不怕得罪商界、甚至市民。這並非因為我們有恃無恐，而是無欲則剛，我們絕不會無端生事，更不會因為對某人某事的喜惡而徒生是非。

其次是我們強調要真正認識社會議題的方方面面，不會用膚淺道理來評頭品足。新聞從業員的最大考驗，就是是否具備了解報道議題的知識。太多人學了幾句政治口號就視政策為兒戲，不學無術，打着「新聞自由」旗號就以為可以打遍天下無敵手，這是幼稚的做法，玷污了所有人重視和追求的「自由」。同樣地，一些接近權力中心的建制代表，以為有權在手，就可以目中無人，這與他們憎惡的反對派又有多少分別？我們沒有能力集合博覽群書、才高八斗的記者和編輯，但我們懂得群策群力，做好分工，持續學習，盡量在各個領域提升自己的認識，強調態度端正、對人誠懇，知道講錯就要改正，既不會認為真理在自己手裏，更不會以為「有理就大曬」。

第三就是要擁有正義、包容和具前瞻性的價值觀。任何事物都會變化，但在社會事務中有一件事是不變的，就是眾人之事必須符合眾人的利益，不是符合某個人、某個群體，甚至是某種意識形態或政治教條的利益。個人不是社會，眾人才是社會。利益不是根據教條或者某種信念，如自由主義或保守主義，更不是將美國政客的利益凌駕於香港的利益之上，而是根據眾人實實在在對自身生活需要的感受。將個人主義凌駕於社會之上，假以自由之名，既是自欺欺人，更是讀死書。民主不是空談的口號，更不會只是有關選舉，它是眾人管理社會事務的方法論，至今並沒有普世接受的實踐模式。將英美政治制度定義為民主並不理想，至少它沒有達到符合眾人利益的原則，太多人在這個制度中受到剝削與不公。試問，不包括「經濟民主」又如何是真正的民主？//

成日寫埋d TLDR長文
其實説話内容永遠無重點

//從兩種形勢變化認識香港

上面三點是過去幾年《香港01》逐步建立自己行業地位和市民接受度的原因。新聞行業是商業行為，需要資本，但只有資本並不會帶來成功，事實上，新聞行業是最不受資本規模影響的產業。多年前我考慮是否創辦《香港01》時，注意到兩種形勢的發展：中國強勢崛起和民族復興改變了過去一百多年的世界政治，中國與西方進入相互重新認識、對立、甚至是衝突的階段，並且成為「世界百年未有之大變局」的主要參與者，香港在此「大變局」中被動地扮演着獨特的角色；另一方面，香港社會面對嚴重的社會轉型挑戰，它與不少發達經濟體一樣，觸及香港長時期忽略的深層次結構矛盾，突出了既得利益群體與弱勢群體之間的衝突，之前的佔中運動和最近的反修例騷亂都是這種矛盾和衝突的結果，它們寄生在政治議題中，產生嚴重的社會不穩。當然，如果我不是香港土生土長的中國人，這些觀察只會是學術研究的一部分，或者就是《紐約時報》的一篇稿，不會讓自己全身心陷入這件歷史大事中。或許沒有太多人認同這種心情和認識，認為它與香港問題離得太遠，只是一種想像，世事沒有這麼複雜，但《香港01》就是以上述兩種形勢變化作為認知香港、中國、世界的顯微鏡和望遠鏡。

不斷批評和抹黑《香港01》的人，除了用黃、藍來定義他們自己的認識，更荒謬是用「紅色」來指責《香港01》。荒謬之處不是他們在指鹿為馬，而是未搞清楚鹿與馬的分別時，就對一隻鹿是馬還是鹿妄下判斷。香港人生活在「紅色」的國旗之下，這既是大家身處的現實，亦是大多數人的選擇，有何值得指責之處？在回歸之前，大家手裏拿的是英國香港護照，就算自己聲稱是「中國人」，又如何從法律上證明自己的身份？同樣，在回歸之後，就算手中拿着的是BNO（英國海外國民護照），也無法聲稱自己是英國人，因為英國政府從一開始就拒絕讓你做英國公民。當然，你可以說自己是無奈做了「紅底」，是父母的錯，但香港是自由的，沒有人可以阻礙別人移民。只是，在作出移民選擇之前，我殷切期望大家先積極推動香港的改革，不要一時衝動，放棄這個土生土長、承載着各種回憶、有着一群你所熟悉朋友的地方。要做好這件事情，首先要接受香港是中國的一部分、自己是「紅底」，就算你對內地沒有任何好感或興趣，也至少將香港做好，這才是有意義的選擇。

《香港01》從一開始就認為香港「是時候改變了」，因為它實在有太多地方無法滿足我們的想像與追求，特別是年輕人。在改變的過程中，既得利益群體必然首當其衝，但如果改變之後的社會讓最多的人安居樂業、擁抱未來，這樣的變化就是值得的，更何況社會不穩也不利於既得利益。個別群體的利益從來就不應該阻礙社會整體的發展，更何況我真切認為改革不會無理剝奪一些人的利益。最近發生的社會衝突已經告訴大家，繼續忽視社會的公平正義，既做不到、亦不切實際。既得利益群體只能選擇主動參與改革或被改革，因為改革必然是衝突之後修復社會的唯一路徑。
香港人生活在「紅色」的國旗之下，這既是大家身處的現實，亦是大多數人的選擇，有何值得指責之處？（資料圖片／龔嘉盛攝）

香港人生活在「紅色」的國旗之下，這既是大家身處的現實，亦是大多數人的選擇，有何值得指責之處？（資料圖片／龔嘉盛攝）

推動社會改革才能消滅暴力

有人揚言建制群體就是被改革對象，這種判斷沒有錯，但將反對派視作改革者，卻是只見樹木。香港的建制不只是所謂的建制政黨，而是包括絕大多數公務員、商界、絕大多數中產階級、專業群體和泛民政黨的「建制」，他們或者是批評政府的一群，但卻不等同他們沒有用各自的方法鞏固着「建制」。就以法律界、醫護界、金融界、中環人為例，他們大部分是近期反修例衝突中站在「反政府」一方的群體，但他們是否意識到自己也是既得利益群體的一員，是通過扭曲社會議題來阻礙着香港改革的一群？這種說法或許政治不正確，但它是事實，醫生拒絕接受外來從業者，律師不斷保護自己的驚人收費，不都是絕佳的案例嗎？就以泛民為例，他們在過去二、三十年，什麼時候用要求政改的激情來推動退休改革、住房改革？在港鐵上市、領展私有化過程中，專業群體是否考慮過這些政策將會造成分配不公？在政府停建公營房屋或拒絕全民退保時，戴耀廷是否想過用「佔中」來反對？梁國雄是居住在公屋的泛民議員，他除了搬棺材和阻礙別人發言之外，做過什麼實事？一些政治人物出任議員之後衣食無憂，又有否考慮過劏房家庭的困局，用推動普選的力度來改變弱勢群體的生活？

經過歷時六個月的衝突，大家不會再相信衝突只是因為修改《逃犯條例》，而是因為社會中存在深層次結構矛盾，反修例只是引子。這六個月內警察執法時使用的武力讓香港市民極度憂心，但責任能夠完全歸咎於警察嗎？絕大部分支持反修例的市民都認為政治議題政治解決，區議會選舉結果就是政治解決，政府必須承擔引發暴力的所有責任，承擔建制派完敗的後果，但這些都無法證明暴力的合理性。一些泛民政治人物只知道叫喊香港沒有民主自由，如果真的如此，衝突又憑什麼可以延續至今？一些人宣稱香港的一國兩制、港人治港、高度自治是謊言，但解放軍始終沒有出動，這是否說明他們被自己的想像蒙騙了？民主自由應否持續發展？當然！一國兩制、港人治港、高度自治有沒有改善空間？當然！但這一切都必須建立在提升香港社會公平正義的基礎上，它既是民主自由、一國兩制的前提，亦是目標。缺少公平正義，一切民主自由都是空話，而香港人的全面和深刻的改革共識是兩種追求結合的起點。

《香港01》已經是香港社會現實的一部分，不會輕易被消滅，勇武派鼓勵「黃絲」unlike《香港01》只會證明他們的空虛與離地。暴力被激發起來有着客觀規律，並非無理，但它的消失同樣會是社會前進的必然結果。改革就是促使勇武派退出歷史舞台的手段，只有通過改革，才能有效控制暴力，最終消滅暴力。《香港01》希望在這個過程中，年輕的勇武派會反思自己的真正作用，改變身份，用更有效的方法推動改革，而不是成為被改革消滅的對象。//

垃圾01， 披著羊毛的共狼

大公文匯係真小心
你就偽君子， 仲要扮撚到好清高
嘔心至極

咁其實佢有一點講得o岩, 冇可能永遠勇武
之後係要改革,
不過個問題係, 政府冇俾個機會本土既年青人
單單從各行各業既清洗人口內部政策就知
交銀呢d直頭要逐出香港

01 一向同連登打緊架啦
宣乜撚戰啫扮晒嘢

unlike佢都關法治問題事，見到呢句已經成篇都唔撚想睇

佢哋成日轉載連登當一篇新聞

Ching 好激動

紅媒 冚家鏟

too long唔想睇哂
又係偽中立撚，關鍵時刻永遠出賣港人，有冇第2啲招數呀

唔需要睇

條垃圾講野無内容

自己明明做生意，又以爲自己係文人

條撚樣仲好意思講改革
22年 改左乜撚啊？DQ民選議員 垃圾會夠票就過
就係無改革先有今日 你要改就今日改 即刻改
如果唔係香港唔會有佢所講既自由之日

TLDR

藍絲最鐘意話自己係中立

日程表
－－－－－－和理非合法活動集合－－－－－－

星期五 12 · 6
「吸吸可危」抵禦催淚彈集會
- 19:00 愛丁堡廣場

星期六 12 · 7
聲援被無理禁錮印尼手足
- 15:00 愛丁堡廣場

星期日 12 · 8
國際人權日遊行
- 15:00 維園＞遮打道

詳情參閱：

眾籌要人！
－－－－－－現時未達標眾籌集合－－－－－－

英國戰線：推動英國版人權法、BNO平權、遊說國會
詳情：
捐款：

狙擊港鐵：搞死沙中綫司法覆核

救濟台灣手足

終極文宣：【我們香港人】倡導計劃
詳情－
捐款－

告鳩黑警：警暴受害人訟費